2019-06-15 新聞 反送中男死控林鄭 太古廣場墮斃

2019-06-15 新聞

反送中男死控林鄭 太古廣場墮斃

數名消防員欲將事主拉回安全位置，惟他因上衣鬆脫墮下。
數名消防員欲將事主拉回安全位置，惟他因上衣鬆脫墮下。

【今日上街】

【本報訊】暴政殺人，特首林鄭月娥堅拒撤回送中修例，終搞出人命！一名男子昨午在金鐘太古廣場約20米高的工程鋁架上，掛起「反送中」橫額標語，要求林鄭下台，他危站約五小時後更爬出鋁架外「半天吊」險象環生，數名消防員欲將他拉回安全位置時，事主卻因上衣鬆脫墮下，跌至救生氣墊旁邊的行人路昏迷，送院搶救後不治，警方在現場找到遺書。

相關新聞：林鄭鬧記者：喝極你都要問三條

死控林鄭暴政男子。
死控林鄭暴政男子。

鄺俊宇得悉噩耗痛哭。
鄺俊宇得悉噩耗痛哭。

網民籲一人一花悼念

現場是金鐘道88號太古廣場，正進行外牆維修工程搭有工程鋁架及圍網。昨午4時許，一名35歲姓梁男子突然爬至逾20米高鋁架最高層的工作台上，他戴口罩，身穿寫有「林鄭殺港 黑警冷血」的黃色雨衣背向馬路危站，其旁邊掛起「反送中No Extradition To China」橫額，及寫有「全面撤回送中，我們不是暴動，釋放學生傷者，林鄭下台，Help Hong Kong」字句的標語。

梁當時手持𠝹刀，警方封鎖金鐘道西行兩條行車線，消防在對下張開救生氣墊戒備。警方談判專家到場游說，又曾遞水給他。大批市民圍觀，亦有途人在對面馬路高叫：「聽日遊行需要你，我哋一齊行，入返去喇。」惟事主未有理會。立法會議員鄺俊宇亦在場用揚聲器呼籲對話但不果。

事件擾攘近五小時，其間事主脫下黃色雨衣，一度坐在平台休息。至晚上約9時，梁突然情緒激動並爬出工作台外，由於有圍網，他只能用手腳撐住「半天吊」，四名消防員連忙上前欲將事主拉回安全位置，惟最後事主的上衣鬆脫，直跌至行人路上昏迷，送院搶救後不治。

事件令大批網民感到痛心，呼籲今日遊行一人一花放在金鐘或政總外悼念死者。

■記者司徒韋桐

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

數名消防員欲將事主拉回安全位置，惟他因上衣鬆脫墮下。

死控林鄭暴政男子。

鄺俊宇得悉噩耗痛哭。